就嚟移民美國，有冇華盛頓州巴絲

20頭 就grad
讀d嗰邊冇得撈嘅科
所以打算去到再讀書
但係唔係要由cc讀起

你可以試下apply master

華盛頓州 俄勒剛州 山水非常不錯

華盛頓州依家租金好貴
聽講 one bedroom apartment in Seattle costs around US$2000

如果 business, 文科小弟唔係太清楚

如果 engineering, 電腦大約就係咁樣:
要報 master, 上網 search: graduate master program in Washington State
巴打選 2間3間 想讀既大學的 course, 然後 apply
讀 master 一般都係夜校, public 和 private 學費應該都係差唔多, tuition 預 2-3 萬美金 for 2 年, 來到美國有綠咭之後可以申請 FAFSA 貸款
留意學校 GRE 和 TOEFL 的要求, 如果要移民來到美國才報名, 美國都有 test center
要香港畢業的 transcript
要 statement of purpose (自薦信)
要 recommendation letter, 問香港的 final year project supervisor 要, 有啲 U 要 2 個 recommendations.

如果要報 CC (Community College) 移民來美國有了綠咭成為 resident 之後, 學費會比 out-of-state 平好多, 預 3至6千蚊美金 for 1 年
要報 CC 要香港 transcript
要綠咭
要頭一個 quarter (頭一個 semester)既學費, 預 1-2千蚊美金

希望幫到巴打啦

仲有一個更加簡單直接既辦法
寫個 email 和打個電話俾巴打畢業既 final year project supervisor
同 professor 講話巴打要準備移民美國
問老師在美國比較熟識的大學
問邊間大學比較好

唔該晒巴打先
不過2x 歲先讀cc會唔會太遲?
我原本係香港讀嗰科唔算係engine嗰邊 & 得係香港先搵到食
所以都冇打算讀master
同埋都想讀返啲係美國搵到食嘅科

同埋如果返part time有冇咩好介紹

唔使客氣
廿幾歲讀 cc 唔算遲
如果巴打問讀咩科搵到食
無論係鬼佬, 亞洲人, 個個人都話讀 Nursing 護士架
佢要讀 4 年囉, 好似係 2 年 cc, transfer 去 2 年 U
再考 CNA exam
不過要讀 4 年日校 full-time, 沒得半工讀
好似要移咗民有綠咭才可以報讀 nursing course

如果IT /engine又好唔好景?

in-state係唔係等於有嗰個州嘅身分證
同埋如果屋企人已經退休 以我自己嘅入息 有冇得話申請學費減免嗰d

好難講
聽啲人講英文係 not guarantee 囉
如果入到好學校, IT/engine master 畢業, 應該都會搵到嘢做
如果唔想讀 4 年 full-time nursing
讀 2 年夜校 part-time IT/engine master 都係一個好 option

如果名校就 UW Bothell 啦

Graduate degrees:
Computer Science & Software Engineering (MSCSSE)
Cybersecurity Engineering (MSCSE)
Electrical Engineering (MSEE)

Graduate certificates:
Software Design & Development (GCSDD)
Electrical Engineering Foundations (GCEEF)

網址:

佢6月24日既 online information sessions 仲有位

Computer Science Graduate Programs Information Sessions

in-state resident 係移咗民再申請 Social Security Number
然後去運輸署 Department of Licensing 申請 Washington State ID
要有美國地址

不過讀夜校 part-time 電腦 master 應該學費美國公民和外國留學生都是一樣的

part-time master 應該無學費減免喇, 但可以申請借 FAFSA

如果巴打想快啲問有關入學申請
可以寫 email 問 Admission Advisor

Dini Colabewala
Admissions Advisor
Email: dini@uw.edu

溫馨提示:
因為時差關係
如果巴打報了6月24日9am 既 online information session
要用 Time Zone Converter 轉換時間
即香港時間 6月25日 淩晨 12點

Seattle (USA - Washington) Wednesday, June 24, 2020 at 9:00:00 am PDT UTC-7 hours
Hong Kong (Hong Kong) Thursday, June 25, 2020 at 12:00:00 midnight HKT UTC+8 hours